const data = [
  {
    question: "O que é Vanilla JavaScript?",
    options: [
      "JavaScript puro",
      "Uma biblioteca JavaScript",
      "Um framework JavaScript",
      "Um compilador de JavaScript",
    ],
    answer: "JavaScript puro",
  },

  {
    question: "Qual regra altera a cor de um elemento?",
    options: [
    "color",
    "background-color",
    "font-size",
    "transition"
  ],
    answer: "color",
  },
{
    question: "Para aumentar a fonte de um elemento utilizamos:",
    options: [
    "font",
    "text-transform",
    "font-size",
    "hover"
  ],
    answer: "font-size",
  },
  {
    question: "A posição que deixa um elemento fixo é a:",
    options: [
    "static",
    "absolute",
    "fixed",
    "relative"
  ],
    answer: "fixed",
  },
  {
    question: "Qual tag cria um parágrafo?",
    options: [
    "<p>",
    "<h1>",
    "<text>",
    "<ul>"
  ],
    answer: "<p>",
  },
  {
    question: "Qual atributo adiciona um link para a tag a?",
    options: [
    "alt",
    "href",
    "src",
    "link"
  ],
    answer: "href",
  },
  {
    question: "As listas não ordenadas tem a tag de:",
    options: [
    "<ol>",
    "<ul>",
    "<li>",
    "<list>"
  ],
    answer: "<ul>",
  },
  {
    question: "Qual atributo deixa o input obrigatório?",
    options: [
    "placeholder",
    "value",
    "required",
    "maxlength"
  ],
    answer: "required",
  },
  {
    question: "A tag semântica indicada para rodapés é a:",
    options: [
    "div",
    "main",
    "section",
    "footer"
  ],
    answer: "footer",
  },
  {
    question: "Com qual instrução declaramos uma constante em JavaScript?",
    options: [
    "const",
    "let",
    "var",
    "define"
  ],
    answer: "const",
  },
  {
    question: "Qual dos tipos de dado a seguir não existe em JavaScript?",
    options: [
    "string",
    "number",
    "boolean",
    "float"
  ],
    answer: "float",
  },
  {
    question: "Qual dos métodos a seguir seleciona um elemento?",
    options: [
    "querySelector",
    "parseInt",
    "sort",
    "reduce"
  ],
    answer: "querySelector",
  },
  {
    question:
      "Qual destas propriedades da a quantidade de elementos de um array?",
    options: [
    "qty",
    "length",
    "items",
    "index"
  ],
    answer: "length",
  },
  {
    question: "O que significa HTML?",
    options: [
      "HyperLinks and Text markup Language",
      "Hyper Text Markup Language",
      "Home Tool Markup Language",
    ],
    answer: "Hyper Text Markup Language",
  },
  {
    question:
      "Qual atributo HTML especifica um texto alternativo para uma imagem, se a imagem não puder ser exibida?",
    options: [
    "longdesc",
    "title",
    "src",
    "alt"
  ],
    answer: "alt",
  },
  {
    question: "O que significa CSS?",
    options: [
      "Computer Style Seets",
      "Cascading Style Sheets",
      "Creative Style Sheets",
      "Colorful Style Sheets",
    ],
    answer: "Cascading Style Sheets",
  },
  {
    question: "Como você insere um comentário em um arquivo CSS?",
   options: [
     "'comentario",
     "/*comentario*/",
   ],
    answer: "/*comentario*/",
  },
  {
    question:
      "Como você seleciona todos os elementos p dentro de um elemento div?",
    options: [
    "div.p",
    "div p",
    "div + p ",
    "div {p}"
  ],
    answer: "div p",
  },
  {
    question:
      "Como você adiciona uma cor de fundo para todos os elementos <h1>",
    options: [
      "h1 {color:#FFF}",
      "h1 {background-color:#FFF}",
      "all.h1 {background-color:#FFF}",
      "h1.all {background-color:#FFF}",
    ],
    answer: "h1 {background-color:#FFF}",
  },
  {
    question:
      "Como você exibe uma borda como esta: A borda superior = 10 pixels, A borda inferior = 5 pixels, A borda esquerda = 20 pixels, A borda direita = 1 pixel?",
    options: [
      "border-width:10px 20px 5px 1px",
      "border-width:10px 5px 20px 1px",
      "border-width: 5px 20px 10px 1px",
      "border-width: 10px 1px 5px 20px",
    ],
    answer: "border-width:10px 20px 5px 1px",
  },
];

export default data;
